\begin{task}{23.51}
  Найти формулы преобразования афинной системы координат на плоскости в каждом
  из следующих случаев (координаты новых базисных векторов и нового начала
  координат заданы в старой системе):

  1) $e_1' = \{2,5\}$, $e_2' = \{7,9\}$, $O'(3,1)$;

  2) $e_1' = \{5,0\}$, $e_2' = \{0,4\}$, $O'(3,5)$;

  3) $e_1' = \{0,2\}$, $e_2' = \{-7,0\}$, $O'(0,2)$;

  4) $e_1' = \{a,0\}$, $e_2' = \{0,b\}$, $O'(0,0)$, где $ab \neq 0$;

  5) $e_1' = \{0,a\}$, $e_2' = \{b,0\}$, $O'(0,0)$, где $ab \neq 0$.
\end{task}

\begin{solution}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x = x_{\vect{e_1'}} x' + x_{\vect{e_2'}} y' + x_{O'},  \\
        x = y_{\vect{e_1'}} x' + y_{\vect{e_2'}} y' + y_{O'}.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  1)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x = 2x' + 7y' + 3,  \\
        y = 5x' + 9y' + 1.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  2)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x = 5x' + 3,  \\
        y = 4y' + 5.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  3)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x = -7y',  \\
        y = 2x' + 2.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  4)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x = a x',  \\
        y = b y'.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  5)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x = b y',  \\
        y = a x'.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
